貼標籤為方便找回隊友

貼標籤為方便找回隊友

前日有抗爭者貼上粉紅色標籤（箭嘴示），遭質疑是警員卧底，但有前線示威者指貼標籤為方便找回隊友。

【本報訊】前日荃葵青遊行中，有全副武裝的抗爭者身上貼上粉紅色標籤，遭質疑是警員喬裝。有前線抗爭者為同伴平反，解釋標籤物是方便混亂中找回隊友，指有人單憑眼神、身形及戴耳機就斷言抗爭者是鬼，並不正確。

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

長天線為接收更多訊息

民主黨立法會議員尹兆堅昨表示，前日在荃灣見到有個別前線示威者身上有識別，沒有和其他人交流，質疑是警員喬裝。前線抗爭者陳先生解釋，由於現場環境混亂，需要有標識物找回隊友。以他的小隊為例，會貼上黃色標籤，「如果冇標識物，我好難係茫茫人海中，召返自己啲兄弟」。因此，他不認同荃灣有粉紅貼紙的示威者是警方卧底。

除標籤記認外，陳先生和其他抗爭者留意到近日有人以某些特徵懷疑抗爭者身份，例如眼神兇狠和身形高大，他反問：「我身形唔高大、眼神唔兇狠，又點樣走去最前線，去保護大家？」亦有人指戴耳機、配備長天線對講機就是「鬼」，他解釋長天線是為接收更多訊息，覆蓋範圍更廣，而耳機更是以小組形式活動的人必備。

陳先生指，前線抗爭者聽到有關質疑只會「得啖笑」，呼籲抗爭者不要互相批鬥，令運動瓦解。

■記者張雅婷

上一則
上一則
「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

下一則
下一則
腳踢傳道人 警：推開威脅點

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
腳踢傳道人 警：推開威脅點
下跪擋槍大叔：義之所在
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

推

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

呂麗乳搖呢？

我成個腦都係個架撞緊埋黎嘅飛機

乳搖？

721 811